{
    "question": "Sebutkan peranan nemathelminthes dalam kehidupan sehari-hari",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : Biologi</strong><br><strong>Kategori : Vertebrata dan Invertebrata</strong><br><strong>Kata Kunci : Nemathelminthes</strong><br><br><br>Nemathelmintes atau yang dikenal juga dengan nematoda merupakan cacing yang berbentuk gilig seperti benang. Dalam kehidupan sehari-hari nematoda ini tidak membawa dampak yang positif melainkan sebaliknya, hewan ini justru merugikan karena hidup sebagai parasit dan menyebabkan penyakit pada manusia serta menjadi parasit bagi tumbuhan. Adapun contoh kerugian yang disebabkan oleh nematoda ini adalah globodera rosthochiensis<strong>\u00a0</strong>yang menjadi parasit pada tanaman berupa kentang dan tomat dan sebagai vektor virus bagi beberapa tanaman pertanian.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "30-ordo-dalam-dikotil-869",
            "question": "30 ordo dalam dikotil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Cycadales\u00a0<br>2.Ginkgoales\u00a0<br>3.Coniferales\u00a0<br><span>4.Gnetales\u00a0<br>5.</span><span>Pinales<br>6.</span><span>Euphorbiales<br>7.</span>\u00a0<span>Urticales<br>8.</span><span>Tubiflorae<br>9.</span><span>Cucurbitales<br>10.</span><span>Ranunculales<br>11.</span><span>Malvales<br>12.</span><span>Columniferae<br>13.</span>\u00a0<span>Rutales<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-tuas-ddan-gambarlah-beserta-bagianya-577",
            "question": "Sebutkan jenis jenis tuas ddan gambarlah beserta bagianya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berdasarkan letak titik tumpunya, tuas atau pengungkit diklasifikasikan menjadi tiga golongan, yaitu sebagai berikut:<br>a. Tuas Golongan Pertama<br>Titik tumpu berada di antara titik beban dan titik kuasa. Contohnya gunting, tang, pemotong, gunting kuku, dan linggis.<br>b. Tuas Golongan Kedua<br>Titik beban berada di antara titik tumpu dan titik kuasa. Contoh tuas jenis ini, di antaranya adalah gerobak beroda satu, pemotong kertas, dan pelubang kertas.<br>c. Tuas Golongan Ketiga<br><span>Titik kuasa berada di antara titik tumpu dan titik beban. Contoh tuas jenis ini adalah lengan, alat pancing, dan sekop.<br><br>Maaf kalau salah.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tuas pertama Contoh: Palu, gunting,linggis,tang pemoting rumput,gunting kuku<br><br>tuas kedua Contoh: gerobak, pemecah biji, dan pembuka botol<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-filum-platyhelminthes-538",
            "question": "Apa manfaat filum Platyhelminthes",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pada umumnya Platyhelminthes merugikan, sebab parasit pada manusia maupun hewan, kecuali Planaria. Planaria dapat dimanfaatkan untuk makanan ikan.\u00a0<br><span>Platyhelminthes ( cacing pipih) contohnya...\u00a0</span><br><span>- cacing hati (Fasciola hepatica pada hati domba dan Fasciola gigantica di hati sapi)\u00a0</span><br><span>-Cestoda (Cacing pita) Hidup parasit dalam saluran pencernaan makanan vertebrata dan tidak mempunyai alat pencernaan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peranan-tumbuhan-dalam-menjaga-permukaan-lahan-108",
            "question": "Apa peranan tumbuhan dalam menjaga permukaan lahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akar pada tumbuhan berfungsi untuk mencengkram tanah, terutama pada wilayah/bidang yang memiliki kemiringan, akar tumbuhan dapat berfungsi sebagai pencengkram tanah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tumbuhan merupakan tempat untuk menyerap air yang sangat banyak..<br>sehingga bisa mencegah banjir..<br>akar tumbuhan juga berguna untuk menjaga tanah agar tidak mudah terkena erosi saat hujan turun ataupun saat berada pada lahan/tanah yang miring..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-tropofil-sporofil-dan-troposporofil-464",
            "question": "Apa yang di maksud dengan tropofil, sporofil, dan troposporofil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tropofil adalah daun yg tidak bertangkai dan bersisik. sporofil adalah daun yg berfungsi menghasilkan spora dan pembantu proses fotosintesis. tropisporofil adalah daun yg bentuknya besar,bertangkai dan bercababang! \n   jadiin yg terbaii ya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tropofil adalah da<span>un yang khusus berfungsi untuk melakukan proses fotosintesis dan tidak mengandung spora.<br>Sporofil adalah daun yang berfungsi untuk menghasilkan spora.<br>Troposporofil adalah\u00a0</span><span>daun yang berfungsi sebagai cadangan makanan.<br>:)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-protista-yang-dapat-ditemukan-disetiap-habitat-apa-sam-950",
            "question": "Nama-nama protista yang dapat ditemukan disetiap habitat apa? sama di habitat mana paling banyak ditemukan    Protista? Kenapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Jenis Protozoa, sering ditemukan di lingkungan berair dan tanah. Contoh: flagellata, rhizopoda, cilliata, sporozoa<br>2. Jenis Algae, ditemukan di laut ataupun tumbuhan yg lebih tinggi. Contoh: alga hijau, alga merah, ganggang coklat<br>3. Jenis Protista yg menyerupai jamur, ditemukan di daerah yang lembab. Contoh: chytrid, jamur lendir, jamur air.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-selaginella-termasuk-dalam-golongan-paku-heterospora-667",
            "question": "Mengapa selaginella termasuk dalam golongan paku heterospora",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Selaginella (Paku Lumut atau Paku Rambut) disebut paku heterospora karena menghasilkan spora yang berbeda bentuk dan jenisnya. Spora berukuran besar disebut Makrospora (gamet betina). Spora berukuran kecil disebut Mikrospora (gamet jantan).<br><br>*ada juga paku Homospora, yaitu paku yang menghasilkan spora yang bentuk dan jenisnya sama (tidak bisa dibedakan mana jantan dan betinanya).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tumbuhan-paku-dikelompokkan-dalam-cormophyta-berspora-765",
            "question": "Mengapa tumbuhan paku dikelompokkan dalam cormophyta berspora?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cormophyta artinya tumbuhan yang sudah memiliki struktur akar, batang dan daun yang sejati/sempurna/bisa dibedakan.<br><br>Tumbuhan paku dikelompokkan dalam cormophyta berspora, karena sudah memiliki stuk akar, batang dan daun sejati dan menghasilkan spora dalam perkembangbiakannya.<br><br>*Selain cormophyta berspora, ada juga cormophyta berbiji, contohnya pada tumbuhan tingkat tinggi, seperti tumbuhan Pinus pada gymnospermae (tumbuhan berbiji terbuka) dan tumbuhan Mangga pada angiospermae (tumbuhan berbiji tertutup).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "spora-lumut-yang-jatuh-pada-tempat-yang-lembab-tumbuh-menjadi-343",
            "question": "Spora lumut yang jatuh pada tempat yang lembab tumbuh menjadi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "akan menjadi lumut lagi. karena spora lumut adalah cara perkembangbiakan lumut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "spora tumbuh menjadi protalium dan kemudian menjadi anteridium dan arkegonium",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "in-situ-dan-ex-situ-adalah-629",
            "question": "In situ dan ex situ adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "is situ budidaya hewan dari dalam klo ek situ dai luar<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "in situ : pelestarian yg dilakukan di dalam habitat<br>ex situ : pelestarian yg dilakukan di luar habitat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}